Environmental 畢業有咩出路？(2)

大家繼續傾

Environmental 畢業有咩出路？

thanks 熱心解答

我讀過env,safety supervisor course
但eo course 要幾年地盤經驗先讀得
我都令埋green card 但係成年申請左幾十份都冇得in
得d safety supervisor in過 12k 6日工加ot

宜家呢份都諗住令d地盤經驗再報eo course 睇下轉唔轉到

睇大家都話consultant 冇咩出路

有冇人知點樣quote上個post嘅野

無出路

我嚟緊都諗住報cic個envir protection course 希望幫到揾番相關嘅工...

lm

我反而想知做幾年先有2萬...?!

我都有env,safety supervisor
如果你想做consultant發展
真係考個beam pro個類都有少少著數
MC SO EO max都唔好預好多

但beam pro 都要經驗 要入到consultant firm 做一排先得

笑死 狗都唔屌

yes
MC除非博到Client
唔係EO上限唔算高

其實做Green Building條路可以點行 假如考左BEAM Pro / LEED 什至HKIE 咁之後仲可以點再上？

所以都話兩條路係唔同
要諗清楚自己想點

環保無前路 畢業無工做

唔做返本行 第一年就有
而家過4萬

Bank?

呢度大多人都係做有關工程嘢

小弟讀 environment 想做生態上面嗰邊嘅
有冇做EIA/surveior 嗰啲嫁

EIA好難唔關工程野事
定你想做WWF個D?

做apex個個係我
但我冇乜讀過同掂過GB
所以我覺得都學到最basic的concept
現階段仲有好多野唔識
我諗住做一年學識晒就走架啦
但唔知有邊間可以俾我轉

你想學d咩先
有fd學gis bim
直接搵呢類consultant
定你想做返A沙個d?

我都係想做返green building 個d
即係modeling
遲下累積經驗考beam pro ma
但e行好似好窄 冇乜得選擇
btw 我公司太自由 怕到時唔捨得走

要轉 可以轉去邊 client?

叫唔知丫媽係女人咩
我講緊e行丫

呢行大firm都係得個d
做耐左發覺來來去去都係同一班人

唔怕
因為個個都想走
之前個個都係做左好短時間

BEAM Affiliate都唔駛？
但唔上下堂或者有經驗又點會考到

好多嘅 肯拋個身出黎幾皮野唔難搵
但如果做返本行都係政府工收入先好啲

呢行睇際遇同睇你揀咩野
唔掂Engine嘅話好難行 一係做政府

都算related
只係講其中一個選擇
gis都關envir事

因為我新入行乜都唔知嘛
咁beam affiliate 本書係邊到買/搵？

本書咪BEAM Plus Manual囉

poly 有master

GIS 我之前係學校都學過
但完左個course就乜都俾返晒老師

same 但依家發覺係好撚有用
無論係 生態上 工程 商業上
所以識gis真係唔怕冇出路

之前做FYP嗰時要用到 唔記得哂

唉 點解e行人工唔高但多多要求
咁我學下你上面講個d先
一年時間應該夠我學完加考beam affiliate

EIA都有一部份睇生態 搵下個stie有咩重要 動物咁

WWF 鳥會都諗過 人工算ok

學多d無死
上面全部都green build都會接觸到

印象中無記錯
eia ecology個part好似比環保團體屌
因為eia好似無一個standard定其他去數生態
如果想做生態 可能漁農wwf個類真係岩你多d

果個guideline真係笑死人 比d ngo日屌夜屌

所以巴打想做eia eco個part
一黎做得hea
二黎學唔到好專
跟ngo學可能仲好

都係呀。老老豆豆 ecology 係香港真係發唔到圍
做政府已經係最top

其實我覺得做環境/環保
行邊條路都差唔多

same shit

其實run吾難 你要明好多E&M野先會run到

係咪要識晒modelling 先有人請？
因為我見有小部分job ad 冇話要識
咁我只學autocad and Dialux 再去搵工有冇機會？

geog畢業呢

FG 13K environmental specialist trainee 無double pay 都唔知要唔要好

個post要做咩先 你有無興趣同會唔會學到野？

學就有野學倒 亦唔討厭份工 單純人工好似低左d 定其實入呢行一起步都係咁上下

Btw 有冇高人知香港邊度有得考LEED GA?

你搵左幾耐先..岩岩開始搵的話...唔駛咁心急wo...
不過都要睇下係做咩...學到野/想係個行發展都可以試下..

學到野ge
當多幾個skills
都係做踏腳石

做Green Building係咁架啦

搵左個幾月 宜家好糾結， 仲要催我要覆番佢。

你要預左流失率高
係咪真係好急先
唔係既話可以等多一排先

6日8-6 好惡做

佢話呢個post新開 都唔知信唔信佢好

直接去考評局報？

份工做咩ga?返幾多日丫福利點丫...?
整體package好都可以試下..做幾日就會知岩唔岩...

係呀chemical clinical waste

degree?

in果陣佢話個post under logistic department 咁都關lab事

Thanks 青，好人一生平安

infer logistic department都係做lab咁顛

我做左consultant 做左二年，發現冇乜嘢學。平時做開noise and air.想做green building.轉去green building 會唔會易d？

見邊間？

你做個d唔係應該有好多modelling野學咩？
其實邊行都總有一日會學識晒所有野
冇理由次次都轉工架？！
講返正題 你有consultant 經驗好少少
但始終係Green building 個部份算係新
所以人工未必高
而且可能公司等人用先成功率高d

我覺得來來去去都係果幾款modelling. 想多條路比自己選擇。

佢唔駛ot定係返五日？

多數人做environmental consultant 主要係唔係為左考入環保署，做ea可唔可以追到epo人工？

識人 外國u
erm grad. consultant 15 k

天人合一

香港環保好惡做
做地盤見人submit main con d ES，EO CV
好多都讀勁多書（因為僧多粥少），但私底下傾人工真係.....（佢地識嘅野同人工完全唔成正比）

識唔至一個碌左幾年至十年maincon都要年年狗衝EPD,有d成三字頭連EPI同HI都要狂報

香港地環保好多要寄居係建築到先有飯開地盤做都已經咁，想像唔到其他地方做會係咩待遇

同engine一樣，好多都想衝政府工

覺得自己冇前途

我都覺得自己冇前途
人又廢又冇錢...
唉...

同應

個陣掂都係想做環保小先鋒
呢加變乞衣小先鋒

下兩個星期會去in間叫co2nsulting既sustainability trainee,有冇巴絲知道依間野如何啊?

Google搵到啲11年嘅資料。
唔知過咁多年，佢宜家係咪淨係收GPA過3嘅人呢

啱啊屌
讀書嗰時以為自己將來會係環保小先鋒
點知變左乞衣咋

我就唔鐘意間野
下午sd cv
差不多半夜一點就問我第二日in得唔得
我冇睇到個mail 點知佢expect我去
過左interview時間
之後佢就話當我唔in架啦咁

全年都見呢間請緊人

我之前apply都叫我帶
但我份野都唔知去左邊 又唔related

唔過3唔好in

去LEED 官網報

利申：考過，pass左

好多人都冇gpa 3啦
間公司有寶咩 高分唔代表做得野

你做緊leed?好難考架？

有冇人考HI？

我諗冇乜邊間柒到行外人都知

師兄幾多分？見啲大陸人考到19x / 200

同埋係咪每年7月1號考

我唔係做緊，不過想考多個資格咁

我自己覺得唔算好難，讀下書同上網做下mock 卷就得

無咩印象了，都一段時間

你做過？我以為間野唔錯tim本黎

A字頭公司。

以前見人話得11,12k 呢d firm應該唔會有15k

做esg, 之後轉其他field會唔會好難/要重頭由低做起？

明明 water resources engineering, drainage design 都係 environmental 既一部分，點解好似淨係civil仔先有份做?

好多時要配埋els / UU 做，又要識construction man，你地讀書讀過？

其實宜家fg做乾收銀 市價係幾多
大firm既話16k係咪差唔多

呢間野狗都唔屌

係因為咩問題？工作環境？人工？ot？

我都係得2.x渣可能依幾年放寬左掛

你去in下咪知

有讀少少
但如果真係想做
就想讀得深入

因為fg入左esg 幾個月，覺得唔太適合自己，諗住做一年轉其他/讀master. 想知esg轉到乜嘢

civil 仔咪又係樣樣讀過少少，可以有幾深入?

我讀過片面
但唔太記得入面講咩
btw 你都可以試下apply
純粹驚問D standard未必識/記得

所以個degree title 緊要過你識乜野
civil 人讀兩個 course 就可以考 transport 牌，其他人又得唔得？

幾錢

正路一條 過來人 快轉

巴打做consultant? 定EO果類

有關ESG方面嘅工

已打算轉行

睇黎大家目標都係政府

eng master一向唔洗in架
睇成績，CV，推薦人就夠

早d報 多位果陣好似多數都唔使in
巴打pt讀? Env既話我諗多數都係env eng/env man

做過 an chem 檢測中心, 保育中心, 人工少工時長, e+ 轉左行, 都算係地盤文職睇安全, 貪假多 , 人高低得 20k , 冇考 SO , 有同學做 EO , 人工係高但辛苦到嘔

Safety

入到AEPO果班，90%啲人本身都有master底

諗緊eng定man好

睇你本身degree係咩
本身BEng咪MSc
如果BSc底咪MEng

有少少算mixed
想讀man個邊 但唔知掂唔掂

都OK啲
大部分man課程會淺過eng
不過間間U啲man課程都好唔同
你睇下自己想行邊條路再決定

我BEng底 唔關環境事，fg再讀左個MSc 都學到幾多野 之後都搵到env乾收銀做

環保署，地盤，仲有無?

Ching可唔可以講下big4 esg team 既工作情況？定同岀面啲consultant差唔多

Ching之前係做咩esg rating? Dow Jones/msci？
可唔可以講下點入去同做咩多？

政府果d位多數請1年經驗啦
好少fg可以入到
識人都係入NGO/OP儲工作經驗先

地盤環保人士留名

環保署

巴打做緊EPD?

睇地盤環保人士留名

呀Sir， SSEMC可唔可以唔好屌得咁大力

政府工程師
60-80k

有咩post入？ EPD?

EPD 既AEPO
我都想

有冇人考左HKIQEP?

黎緊8月考

想問下呢個membership 有咩用。
利申 esg界env sci撚

for env consultant考牌用
esg應該唔關事

我都係覺得考左冇死，但我未夠資格去考
係咪應該遲下去考左Beam pro先？

盧巴做乜？
beam pro 個人覺得有做gb / real estate client實有用。
hkiqep就價值成疑除非你讀過類似既嘢

Contractor
做左3年

但我地盤好多人有😂，我上面個個senior 都有
同埋好多building job都有要求環保人士要有beam or Leed.

大家做緊咩？ 係咪都係乾收銀多？

我估唔止四位數字
不如玩下autocad ，學生板free，例如點樣係Basemap 到分啲路，睇mpd，export coordinates

唔好意思，阻你少少位。

召集：所有喺聯合國工作嘅香港人

一齊響應聯合國價值，
響應 8月19日 World Humanitarian Day，
保衛人權，反對暴力。

搞革命

沙A 11K? 痴左線
Career path點先？

搵工搵到好撚灰

我都係
好想放棄

完全乎合佢job description
In既機會都冇
幾份都係咁

有時睇見自己行豆細都好慘

12年我朋友hd畢業做呢行都12k 啦
不過唔係沙A

想問咁多位師兄leed ga 點溫，係咪都係會買佢嗰啲書？

今個禮拜開始番工，下星期一會罷

推下先

番咗個幾月，感覺良好

巴打做緊乾收銀定contractor

有冇巴絲報咗EPD個外展統籌員(減廢及回收) ？
好似成3個月都未有消息

esg方面

邊間
恭喜有工開

唔自爆啦...雖然係關ESG事 但我唔駛落筆寫

consultant唔洗寫？

ESG 唔一定係consultant 嘅
其實我都係揾工先知

in-house?
定analyst咁勁

in house有排升同冇exposure喎

你肯定係周身刀?

c打grad未呀

幾高到？
20k?

其實sci入esg會唔會好難

呢度有冇人做esg analyst? 其實係咪要讀stat/maths 先做到？

依家係咪冇以前咁好前景？聽講好多新公司開始頂爛市接job, 接完都賺唔多

做左差唔多三年env嘅嘢。
人工得二萬鬆d係未好低
做緊in house.

In house已經算好架啦

巴打好似幾熟行情
唉 我都唔知算唔算好，最衰係搵第一份工驚死無人請開得13k。搞到依家咁
有諗過轉去做supply chain 個邊。audit supplier d廠人工高好多。

Fg係呢行真係賤價
好似得mm係好啲

我都覺fg真係有D難入乾收銀，我諗我果陣係大概Send 10間先得1間有得In, 好彩比我叫做入到行

巴打邊種乾收銀？

環保人罷工！

推一下
有工返嘅返成點
無工返轉咗行未

巴打fg? 番緊咩

利申 fg番左乾收銀半年

乾收銀人工低到好絕望

Fg入大firm都有15-17既 叫做餓唔死

但係大firm一年請好少fg

入唔到都可以去d中小firm做返一年半載 之後跳番入大公司，應該有唔少人都係咁

放棄了 去左做in house sustainability

師兄入左大firm?好唔好做？

都Ok既，但有時會無咩野做 好悶
我都識人做緊inhouse sustain, 其實好唔好做

係咩 仲以為會ot到仆街
都幾好做 做啲野都幾易上手

上面咪傾過計

係咪成個連登都無曬env撚

睇番先記得
巴打番工點 我呢排番工無咩做

過咗probation咁啱條team開始多deadline有返多啲嘢做

LM學野

原來我睇唔到個figure有講到
其實份野本身係其他TEAM做 所以我果邊D人都唔係好識 叫我寫完先比番佢地睇
感謝巴打share 長知識了 好人一生平安

BTW其實又好似無需要member only

其實個figure 都唔係重點
好多時都係build up 左個sense 去決定
除非去到 一d 好唔sure (e.g. 郊野公園）
先去睇返

乜你隔離team 咁好帶挈
本身做開咩？

Push

估唔到仲有人推po

迷惘環保人

巴打唔係做緊in house sustain咩 點解迷惘

唔係我想像中咁有興趣
好似普通office工一份咁

報左env master但諗緊轉行了

個人認為有，個趨勢幾好，尤其個guideline嚟緊會嚴啲，啲上市公司會認真番啲看待

如果經濟轉壞，會唔會受影響？

實有嘅，例如揾你寫開esg report間公司執咗咪無咗單生意 但唔執都要揾人寫report/搞環保

但呢排好似好少請人做in-house esg

應該難搵過上年

想轉入黎環境field 好難入行

本身自己讀env eng
準備去見一間tech based start up
仲有一份eo 但人工都好麻麻 出緊13k

有冇巴打做緊aec （allied environmental consultants limited) 或者知道aec既工作情況？平時做啲咩，洗唔洗識啲咩software, modeling, career path 點？啲同事或者上司點？做夠3年上唔上到位，人工上到兩萬？thanks

講緊係assistant consultant / consultant

間野好似Green building/EA/ESG野都有做，如果係做前面果兩樣 點都會掂到Modelling野。
我見間野好多後生仔 同事應該ok既，不過呢D firm感覺上好難升上去，太多ac

巴打好似都幾清楚，之前係aec做過？我前排in完，想了解多啲姐想自己睇定啲software 點用同埋啲modeling點做

識人係做呢間 聽佢講過下間野
其實睇你apply邊條team同睇佢地派你做邊範，唔同範疇, eg. noise/air/water/building, 用既Software可以好唔同，其實都係邊做邊學。咁當然你理解d software用既equation同點運作會有幫助啦

我apply既係green building, 但佢話envir同green building兩team都會合作咁做 所以可能各樣都要識啲有咩equations 巴打們覺得要識定，同埋如果我睇定eQUEST都有用？

我諗Green build可以好複雜 無做開唔太清楚

以前讀書玩過下EnergyPlus，果陣都係轉下building envelope既R-value, window既ratio, lighting之類

實際做野係點就唔清楚 你以前有讀過既話應該都唔難上手既

以前讀書無認真讀依家都唔記得曬啲野 最擔心第時做野比腦細串乜都唔識所以先想睇定啲相關既野

有聽過
呢類型公司應該多機會學野

有冇得透露係咩公司丫？

Acuity 前排in過 assistant consultant, 攞住degree 有做過相關intern, starting 出13k，工作環境一般。

有冇巴打知ramboll 行情，好唔好做？

Apply左無得in

幾時apply ar你？
五知ramboll 好五好

未丫，我都係apply jor 兩個星期，你咩post ？

Assistant consultant 巴打都係？

Ys

我都想知 有冇人係ramboll做緊可以講下啲working experience 黎聽下

樓上巴打有得in ?

唔見佢有grad consultant
樓上巴打係Ramboll 做過？

咁都五係一個大問題

五
唔

好多Firm都開個位叫Grad 個價有咁低壓咁低

但係甩個graduate 會加幾多錢
有無ching可以分享下 做assistant eo做3-5年會加到幾錢

我諗宜家應該15/16左右，細Firm可能會低d

呢間痴撚線 有fd做緊
有返工 無收工
仲要返6日

見過呢間firm d人12點後仲出Email
番6日full day咁癲？

星期六好似半日
唔sure
見你fg就當你狗咁撚

有冇話有咩fringe benefit ?e.g medical ??

quit 左之後轉左咩工

本身係做緊邊間

其實envir main con 有邊間好做 做咩post

之前有收過做地基aeo offer, 14k starting, 朝8晚6，星期六長短週返全日, 即刻reject左，做consultant 好似舒服啲

要有3 5 7年exp先有得in

Esg consultant 幾錢人工係正常
利申: 20fg, 15k offer

應該都算係正常價

中上啦我諗

Esg, Environmental, green building assistant consultant 其實係咪差唔多價位? 利申 15.5k fg

我esg 15k ，識人做consultant 13k
利申 無得加人工

想問下assistant environmental officer 人工大概係幾多
搵食難 咩工都要試下
利申 env. sci. FG 之前intern做sub con 叫有接觸過同有去開會

之前我in過間細既 係尖咀做地基 fg 0經驗 入職14k 過完probation 15k 星期一至五朝8晚6長短週星期六番全日

哇 不了

巴打 你點頂到過埋probation

Aeo 呢行多數都係咁 我都係in下了解下 梗係無做依家做緊Green building assistant consultant

廢時自爆 總知就係唔係最大果幾間

都唔係番左好耐 暫時掂左少少CFD咁 主要幫手執下啲credits, 整下table for 唔同範疇既data同埋改下report，遲啲應該會多啲機會玩modeling

巴打邊間

有冇人apply 左 ramboll?

見佢出左幾次ad，之後收埋哂，之後又再出番Ad

巴打，apply jor ?

之前apply左 無回音，巴打Fg?

係丫，你幾時apply 架？會五會佢遲左俾interview 今年？

應該未必
我早排in完

有offer?大約幾時in ?佢有冇話幾時出Offer？

Ramboll?

識人做緊, 後生仔既比較多, 做野就多ot, 尤其Green building依家都唔夠人 但勝在上司同啲同事都friendly 肯教，雖然係細細地但你唔怕ot其實都有得諗。

其實政府工除左aepo epi 仲有咩係environmental 人可以報？

HI, 一堆2a3o, JRE Officers, 同紀律部隊？

AFCD

有無清知間cecep咩料？

同問
好似大陸公司咁

serve大陸客多，
母公司好似紅紅地

係大陸㗎
個集團叫中國節能 hq喺北京

有工轉咁好

其實有冇afcd group可以入?
啱啱收到interview

巴打in咩post

Contract PT位黎
上年年中報宜家先有得in

有無師兄知ey條climate change and sustainability services team主要做d咩？
都係esg?

聽講係

聽講好多consultant公司唔掂到要收番派咗嘅grad job offer

其實都正路 個市咁差

登啲fg慘...攞咗個fake hope

不過本身env都好少Grad位，有D仲要唔係年年請

呢行本身已經唔太易搵 今年d fg真係好慘

唯有等epi再開招聘 會請fg

Epi都唔易入啦

如果想入政府做 考其他位好過啦，epi做野又悶 做十幾廿年又未必有得升

到時應該爭到仆街

2019開個批要過筆試
最少2～3000人考
Interview都in左成個月
死好命入到 唔怕悶但怕窮

大定細consultant 呀？收offer咁cheap

聽我阿頭講係大...

留名
利申：就grad都冇offer

D閪公司都係要比人屌下先化

environmental supervisor FG多數幾錢 同埋要做幾多年先有3-40k?

唔好去AEC就啱了

利申：聽返黎

巴打解釋下先好冇
乜都冇就話唔好去

聽講佢地acoustic team既大佬係acoustic界既朵臭過牛肺

同埋我之前都有同佢地acoustic team夾過一次半次project，個大佬完全搵唔到人，啲𡃁又乜柒都答唔到，淨係識話check下先，跟住就無回音

所以，自己睇路啦

唔會 BEAM Pro 通街都係啦 值咩錢